{
    "question": "Apakah yang terjadi ketika gelombang yang disebabkan oleh tsunami itu menghantam pantai",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Akan terjadi suatu peristiwa dimana gelombang dari tsunami tersebut akan memporak-porandakan unsur-unsur yang ada di sekitar pantai, seperti tanaman, rumah warga, dan masih banyak lagi.<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Yg akan terjadi pertama-tama akan terjadinya banjir. Lalu, banjir tersebut menyebar ke mana2 dan akan menyeret apa saja yg di laluinya. Sehingga menyebabkan kerusakan besar bagi manusia.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cara-menentukan-rangkuman-dan-kesimpulan-teks-gimana-to-tips-184",
            "question": "Cara\u00a0menentukan rangkuman dan\u00a0kesimpulan teks gimana\u00a0to?? tips ama\u00a0trik\u00a0nya???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada setiap paragraf ambil atau ambil  kalimaat pokonya setiap paragraf \n\nsemoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "setiap paragraf kamu ambil satu ide pokok terus gabungin.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-nama-pengarang-novel-laskar-pelangi-562",
            "question": "Siapa nama pengarang novel laskar pelangi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengarang novel laskar pelangi itu Andrea Hirata<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "andrea hirata<br>Andrea Hirata Seman Said Harun lahir di pulau Belitung 24 Oktober 1982, Andrea Hirata sendiri merupakan anak keempat dari pasangan Seman Said Harunayah dan NA Masturah.\n Ia dilahirkan di sebuah desa yang termasuk desa miskin dan letaknya \nyang cukup terpelosok di pulau Belitong. Tinggal di sebuah desa dengan \nsegala keterbatasan memang cukup mempengaruhi pribadi Andrea sedari \nkecil. Ia mengaku lebih banyak mendapatkan motivasi dari keadaan di \nsekelilingnya yang banyak memperlihatkan keperihatinan.<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-kalimat-majemuk-setara-dan-kalimat-majem-670",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan kalimat majemuk setara dan kalimat majemuk bertingkat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalimat Majemuk Setara adalah kalimat majemuk yang terdiri\natas beberapa kalimat yang setara/sederajat kedudukannya.<br>contoh :\u00a0Umkar pergi ke pasar, Ririn pergi ke sawah sedangkan\nSirob pergi ke sekolah.<br><br>Kalimat Majemuk Bertingkat\u00a0adalah kalimat yang terjadi dari beberapa kalimat tunggal yang kedudukannya\ntidak setara/sederajat.<br>contoh :\u00a0Jika aku mendapatkan rangking 1, aku akan\nmendapatkan laptop baru.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-lah-kalimat-minimal-7-kata-menggukan-kata-dosis-tidak-350",
            "question": "Buat lah kalimat \u00a0minimal 7 kata menggukan kata : dosis , tidak boleh menggunakan kata \"itu\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mnum obat ssuai dosis<br>dy klbihan dosis mnm obat<br>pda lbelnya trcntum dosis yg tpat<br>dkter mmberikan ptnjuk tntg dosis<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.dosis chlorpheniraminimaleat dari suatu resep dokter adalah 100 mg<br>2. untuk anak-anak,dosis sacharum lactis yang dibutuhkan adalah 300 mg<br>3. dosis obat batuk yang dikonsumsi bayi dibawah 2 tahun tidak boleh lebih dari 50 ml<br>4. apoteker meminta perbaikan resep karena dosis salah satu sediaan terlalu berlebih<br>5. dosis\u00a0letal yang dibutuhkan oleh tubuh saat sakit tidak boleh lebih dari 500 mg<br>6. dosis yang dianjurkan dokter dalam resep tersebut adalah 3 kali satu sendok teh<br>7. setiap obat yang perhitungan dosis maximalnya lebih 100% harus meminta penurunan dosis ke dokteryang bersangkutan<br><br>..hehe kebetulan saya jurusan farmasi jadi tau<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kalimat-berkonjungsi-koordinatif-5-kalimat-596",
            "question": "Contoh kalimat berkonjungsi koordinatif (5 kalimat)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setelah : kakak baca buku setelah makan\u00a0<br>sebelum : kakak makan sebelum baca buku\u00a0<br>misalnya : kakak suka makan sayur misalnya , sayur bayam<br>yaitu : kakak suka menyayi ,yaitu balon ku ada 5<br>tetapi : kakak suka warna unggu tpi dia beli buku warna hijau\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kekurangan-dan-kelebihan-dari-teks-eksplanasi-180",
            "question": "Apa kekurangan dan kelebihan dari teks eksplanasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kekurangan : -Hanya menjelaskan 1 buah objek<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  -Strukturnya terbatas ( Pernyataan umum, Penjelasan, Interpretasi )<br>Kelebihan : Orang membaca lebih mudah memahami karena paparannya detail<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-meringkas-teks-eksplanasi-625",
            "question": "Bagaimana cara meringkas teks eksplanasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.peringkas harus membaca teks yg akan diringkas secara menyeluruh.<br>2.mencari ide ide pokok dalam teks tersebut.<br>3.peringkas menyusun ide ide pokok tersebut menjadi kalimat-kalimat pendek<br>4.jika memungkinkan,ringkasan tersebut dapat diperpendek atau diringkas lagi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-surat-pembaca-tentang-sekolah-222",
            "question": "Contoh surat pembaca tentang sekolah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Surat pembaca yang membahas tentang kebersihan Toilet di\u00a0sekolah\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t<span>berikut adalah salah satu<br>\ncontoh surat pembaca<br>\nmengenai keadaan toilet<br>\ndisekolah</span>\n\n<span>Toilet tak terurus<br>\nToilet yang kotor,<br>\nbau tak sedap yang<br>\ntercium, saluran<br>\npembuangan yang<br>\ntersumbat dan cat tembok<br>\nyang rusak. Itulah keadaan<br>\ntoilet siswa di sekolah saya<br>\nsaat saya memasukinya<br>\npada Kamis, 16 Februari<br>\n2012 lalu.<br>\nBukan hanya saya,<br>\ntapi siswa lain sebagai<br>\npengguna toilet, juga<br>\nmerasakan ketidak<br>\nnyamanan ini. Menurut<br>\nsaya, hal ini bukan hanya<br>\ndisebabkan kurangnya<br>\nperhatian penjaga<br>\nkebersihan sekolah.<br>\nNamun, juga disebabkan<br>\noleh siswa yang tidak<br>\nbertanggung jawab atas<br>\npenggunaan toilet dan<br>\ntidak memperdulikan<br>\nkebersihan toilet yang<br>\nmenambah kesan \u2018tak<br>\nterurus\u2019 pada toilet<br>\ntersebut.<br>\nPihak sekolah<br>\nkhususnya penjaga<br>\nkebersihan sekolah,<br>\nseharusnya dapat lebih<br>\nmemperhatikan<br>\nkebersihan toilet. Tak lupa<br>\nsiswa sebagai pengguna<br>\ntoilet seharusnya memiliki<br>\nkesadaran sendiri untuk<br>\nmenjaga kebersihan di<br>\ntoilet, agar tercipta<br>\nkenyamanan di toilet.<br><br><br>semoga membantu :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ringkasan-novel-5-cm-12-15-kalimat-tlngyah-407",
            "question": "Ringkasan novel 5 cm\u00a012-15 kalimat!\r\ntlngyah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Buku 5cm ini menceritakan tentang persahabatan lima orang anak manusia yang bernama Arial, Riani, Zafran, Ian, dan Genta. Dimana mereka memiliki obsesi dan impian masing-masing. Arial adalah sosok yang paling ganteng diantara mereka, berbadan tinggi besar. Arial selalu tampak rapi dan sporty. Riani adalah sosok wanita berkacamata, cantik, dan cerdas. Ia mempunyai cita-cita bekerja di salah satu stasiun TV. Zafran seorang picisan yang berbadan kurus, anak band, orang yang apa adanya dan kocak. Ian memiliki postur tubuh yang tidak ideal, penggila bola, dan penggemar Happy Salma. Yang terakhir adalah Genta. Genta selalu dianggap sebagai \u201cthe leader\u201d oleh teman-temannya, berbadan agak besar dengan rambut agak lurus berjambul, berkacamata, aktivis kampus, dan teman yang easy going.<br>Lima sahabat ini telah menjalin persahabatan selama tujuh tahun. Suatu ketika mereka jenuh akan aktivitas yang selalu mereka lakukan bersama. Terbesit ide untuk tidak saling berkomunikasi dan bertemu satu sama lain selama tiga bulan. Ide tersebut pun disepakati. Selama tiga bulan berpisah itulah terjadi banyak hal yang membuat hati mereka lebih kaya dari sebelumnya. Pertemuan setelah tiga bulan yang penuh dengan rasa kangen akhirnya terjadi dan dirayakan dengan sebuah perjalanan. Dalam perjalanan tersebut mereka menemukan arti manusia sesungguhnya.<br>Perubahannya itu mulai dari pendidikan, karir, idealisme, dan tentunya love life. Semuanya terkuak dalam sebuah perjalanan \u2018reuni\u2019 mereka mendaki gunung tertinggi di Pulau Jawa, Mahameru. Dan di sanalah cerita bergulir, bukan hanya seonggok daging yang dapat berbicara, berjalan, dan punya nama. Mereka pun pada akhirnya dapat menggapai cita-cita yang mereka impikan sejak dulu.<br>Setengah dari buku 5 cm. bercerita tentang keseharian lima sahabat ini, dari sifat-sifat mereka yang berbeda satu dengan yang lain sampai dengan perilaku dan aktifitas mereka yang penuh canda tawa, diselingi cerita tentang permasalahan antar-sahabat. Setengahnya lagi, buku ini menuliskan petualangan kelima sahabat dalam mendaki gunung Semeru.<br><span>\u201d\u2026Biarkan keyakinan kamu, 5 centimeter menggantung mengambang di depan kamu. Dan\u2026sehabis itu yang kamu perlu cuma kaki yang akan berjalan lebih jauh dari biasanya, tangan yang akan berbuat lebih banyak dari biasanya, mata yang akan menatap lebih lama dari biasanya, leher yang akan lebih sering melihat ke atas. Lapisan tekad yang seribu kali lebih keras dari baja, hati yang akan bekerja lebih keras dari biasanya serta mulut yang akan selalu berdoa\u2026percaya pada 5 centimeter di depan kening kamu\u201d</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-susunan-peristiwa-di-dalam-cerpen-kupu-kupu-ibu-976",
            "question": "Bagaimana Susunan peristiwa di dalam cerpen \"Kupu-kupu Ibu\" ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seorang anak berkata terhadap ayahnya melihat seekor kupu-kupu yang indah dan hinggap di tubuh seorang perempuan yang sama cantiknya dengan kupu-kupu tersebut \u00a0dan itu ibunya ia duduk disamping ibunya dan ibunya bercerita tentang kupu-kupu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}